門神聖卡斯掛靴：去不到終點也非遺憾

卡斯拿斯2015年離開皇家馬德里，轉投波圖繼續球員生涯，但去年5月1日練習時突然心肌梗塞，一度性命垂危，幸好「大步檻過」。

這名西班牙鋼門在今季季前集訓回歸，但一直未有出場，當時曾表示會休息到3月，視康復進度決定退休還是復出。「聖卡斯」康復期間一度參選西班牙足總主席選舉，但我最終選擇退選。

歐洲球季因新冠肺炎爆發而停擺，使得卡斯拿斯到現在才決定退休。

39歲的卡斯拿斯於社交網站上載一張波圖主場火龍球場的圖片，相中卡斯拿斯背向鏡頭，手執一對手套。卡斯拿斯又寫道：「人生最重要的並非終點，而是你選擇走上的道路，以及那些同路人。我想我可以毫不猶豫地說，我走上了正確的路，亦已到了夢想的終點。多謝大家。」

source:支那01